[
  {
    "question": "Binatang apa yang paling banyak muridnya?",
    "answer": "Kanguru"
  },
  {
    "question": "Ban apa yang ada di atas tiang?",
    "answer": "Bandera"
  },
  {
    "question": "Sapi apa yang bisa nempel ditembok?",
    "answer": "Sapiderman"
  },
  {
    "question": "Ular apa yang bisa senam?",
    "answer": "Ularaga"
  },
  {
    "question": "Es apa yang suka dinaiki orang?",
    "answer": "Eskalator"
  },
  {
    "question": "Hewan, hewan apa yang perut, kepala, mata, bahkan kakinya di kepala?",
    "answer": "Kutu"
  },
  {
    "question": "Kebo apa yang bikin capek hayo?",
    "answer": "Kebogor"
  },
  {
    "question": "Kepalanya merah, jalannya mundur, tapi bukan undur-undur?",
    "answer": "Obat nyamuk"
  },
  {
    "question": "Bulat berwarna, tapi kalau kentut jadi kurus apa itu?",
    "answer": "Balon"
  },
  {
    "question": "Dikupas kulitnya ada bijinya, digigit bijinya ada batangnya apa coba?",
    "answer": "Jagung"
  },
  {
    "question": "Hakim apa yang tugasnya bukan di pengadilan?",
    "answer": "Hakim garis"
  },
  {
    "question": "Bagaimana caranya menghilangkan bau pete dimulut?",
    "answer": "Makan jengkol"
  },
  {
    "question": "Dari atas bisa terbang ke bawah, tetapi sudah sampai ke bawah nggak bisa terbang keatas lagi?",
    "answer": "Daun"
  },
  {
    "question": "Hewan apa yang sering menerima kesalahan orang lain?",
    "answer": "Kambing hitam"
  },
  {
    "question": "Bulan apa yang tidak tercantum di kalender?",
    "answer": "Bulan madu"
  },
  {
    "question": "Dianggap bertambah, tetapi nyatanya berkurang, apakah itu?",
    "answer": "Umur"
  },
  {
    "question": "Lahir di Arab, besar di Arab, tabi gak bisa bahasa Arab, apa hayo?",
    "answer": "Unta"
  },
  {
    "question": "Anak, anaknya siapa yang selalu diinjak-injak?",
    "answer": "Anak tangga"
  },
  {
    "question": "Orang apa yang masuk botol?",
    "answer": "Orang aring"
  },
  {
    "question": "Bis apa yang bisa dimakan?",
    "answer": "Biskuit"
  },
  {
    "question": "Benda apa yang dimasukkin malah keluar lagi?",
    "answer": "Kancing baju"
  },
  {
    "question": "Bunga-bunga apa yang paling mahal?",
    "answer": "Bungalow"
  },
  {
    "question": "Gajah apa yang belalainya pendek?",
    "answer": "Gajah pesek"
  },
  {
    "question": "Masuk kering, keluar lengket, apa hayu?",
    "answer": "Permen karet"
  },
  {
    "question": "Kutu apa yang paling mengerikan?",
    "answer": "Kutukan"
  },
  {
    "question": "Raja apa yang hobinya terbang?",
    "answer": "Rajawali"
  },
  {
    "question": "Bank apa yang malah rugi?",
    "answer": "Bankrut"
  },
  {
    "question": "Ban itu isinya udara, tetapi ada ban yang isinya udaranya dingin?",
    "answer": "Bandung"
  },
  {
    "question": "Gimana caranya orang bungkuk tidur?",
    "answer": "Merem"
  },
  {
    "question": "Bel apa yang tidak pernah berbunyi dan sangat licin?",
    "answer": "Belut"
  },
  {
    "question": "Bibir apa yang nyeremin?",
    "answer": "Bibir jurang"
  },
  {
    "question": "Awan apa yang nggak ada dilangit, nggak nurunin hujan, malah bikin orang jengkel?",
    "answer": "Sariawan"
  },
  {
    "question": "Binatang apa yang gak pernah rugi?",
    "answer": "Laba-laba"
  },
  {
    "question": "Ibu apa yang kalo berdiri bikin orang tersanjung?",
    "answer": "Ibu jari"
  },
  {
    "question": "Hewan apa yang selalu jadi korban pemerasan?",
    "answer": "Sapi perah"
  },
  {
    "question": "Meski sudah dipotong, tapi tetap panjang, apakah itu?",
    "answer": "Kacang panjang"
  },
  {
    "question": "Tank apa yang diucapin terakhir kali?",
    "answer": "Tank you"
  },
  {
    "question": "Angka itu jumlahnya tak terhingga, tetapi angka apa yang paling tinggi?",
    "answer": "Angkasa"
  },
  {
    "question": "Benda panjang dan lonjong, huruf awalnya K, huruf akhirnya L, apa hayu?",
    "answer": "Kapsul"
  },
  {
    "question": "Rambut apa yang gak perlu disisir?",
    "answer": "Rambutan"
  },
  {
    "question": "Kabar apa sebesar gajah tetapi beratnya 0 kg?",
    "answer": "Kabar burung"
  },
  {
    "question": "Punya kepala, punya leher, tidak punya tangan, tidak punya kaki, tetapi dia bisa berdiri?",
    "answer": "Botol"
  },
  {
    "question": "Kota apa yang rasanya pahit?",
    "answer": "Pare pare"
  },
  {
    "question": "Om apa yang pagi siang malam seneng dilaut?",
    "answer": "Ombak"
  },
  {
    "question": "Bisa dipegang gak bisa diliat?",
    "answer": "Kuping"
  },
  {
    "question": "Anak apa yang larinya cepet?",
    "answer": "Anak panah"
  },
  {
    "question": "Warna dan buah apa yang disukai wanita?",
    "answer": "Merah jambu"
  },
  {
    "question": "Kue apa yang tengahnya gak ada rasanya?",
    "answer": "Donat"
  },
  {
    "question": "Malam apa yang mengerikan?",
    "answer": "Malampir"
  },
  {
    "question": "Raja apa yang kepalanya sering dipegang?",
    "answer": "Raja catur"
  },
  {
    "question": "Tong…. tong apa yang rasanya enak?",
    "answer": "Tongseng"
  },
  {
    "question": "Sapu apa yang bisa dikantongi?",
    "answer": "Saputangan"
  },
  {
    "question": "Tangga apa yang nggak bisa ndinaiki?",
    "answer": "Tangga nada"
  },
  {
    "question": "Laut apa yang nggak punya nyawa?",
    "answer": "Laut mati"
  },
  {
    "question": "Ular apa yang paling digemari anak-anak?",
    "answer": "Ular tangga"
  },
  {
    "question": "Dia bisa menolong orang dalam kegelapan, tapi dia malah mengorbankan diri pelan-pelan, siapakah dia?",
    "answer": "Lilin"
  },
  {
    "question": "Mandi apa yang nggak bikin badan basah?",
    "answer": "Mandi bola"
  },
  {
    "question": "Apaan yang naik turun di bawah puser?",
    "answer": "Resleting"
  },
  {
    "question": "Makin diisi, makin ringan, apa hayu?",
    "answer": "Balon gas"
  },
  {
    "question": "Siapa yang hanya punya ‘HAK’ tapi tidak punya ‘Kejwajiban’?",
    "answer": "Sepatu"
  },
  {
    "question": "Kerjanya keliling terus setiap hari, tidak pernah capek, siapakah dia?",
    "answer": "Jarum jam"
  },
  {
    "question": "Ketua apa yang rambutnya putih?",
    "answer": "Ketuaan"
  },
  {
    "question": "Aku punya mata 3, kakiku 1, aku suka berdiri di pinggir jalan, apakah aku?",
    "answer": "Lampu merah"
  },
  {
    "question": "Benda apa keluar ketika diputar?",
    "answer": "Lipstik"
  },
  {
    "question": "Benda apa yang pertumbuhannya dari panjang jadi pendek?",
    "answer": "Pensil"
  },
  {
    "question": "Nasi apa yang gak pernah basi?",
    "answer": "Nasihat"
  },
  {
    "question": "Game apa yang sangat mengerikan?",
    "answer": "Gamepa bumi"
  },
  {
    "question": "Kalau hitam dibilang bersih tetapi jika putih dibilang kotor, apakah itu?",
    "answer": "Papan tulis"
  },
  {
    "question": "Kecil, kurus, tapi banyak dagingnya, apa hayu?",
    "answer": "Sate"
  },
  {
    "question": "Apa yang dipunyai kucing tapi tidak dipunyai hewan laen?",
    "answer": "Anak kucing"
  },
  {
    "question": "Mobil apa yang hanya bisa dilihat di HP android dan iphone?",
    "answer": "Mobile legend"
  },
  {
    "question": "Kota apa yang paling menyedihkan?",
    "answer": "Kota malang"
  },
  {
    "question": "Ban apa yang enak dimakan?",
    "answer": "Bandeng"
  },
  {
    "question": "Bisa melihat tetapi tidak bisa mendengar, apakah itu?",
    "answer": "Mata"
  },
  {
    "question": "Sebutkan 4 nama buah dalam satu detik?",
    "answer": "Rujak"
  },
  {
    "question": "Apa arti pribahasa ‘sambil menyelam minum air’?",
    "answer": "Tenggelam"
  },
  {
    "question": "Jamu apa yang kalau diminum merusak badan?",
    "answer": "Jamuran"
  },
  {
    "question": "Nama anak yang paling panjang sedunia?",
    "answer": "Anak sungai"
  },
  {
    "question": "Apa yang bulet kecil item, tapi kalo dipencet keluar orangnya?",
    "answer": "Bel rumah"
  },
  {
    "question": "Buah apa yang selalu membuat kita waspada?",
    "answer": "Buahaya"
  },
  {
    "question": "Selat apa yang tidak dihimpit oleh dua pulau?",
    "answer": "Selatan"
  },
  {
    "question": "Mata apa yang ukurannya sekitar 15 cm?",
    "answer": "Mata uang"
  },
  {
    "question": "Nyarinya susah, setelah dapet dibuang, apaan?",
    "answer": "Upil"
  },
  {
    "question": "Nenek nenek jatuh di kali, munculnya dimana?",
    "answer": "Di koran"
  },
  {
    "question": "Kering tapi basah, apakah itu?",
    "answer": "Keringat"
  },
  {
    "question": "Perang apa yang senjatanya lem?",
    "answer": "Perangko"
  },
  {
    "question": "Mata apa yang malam hari tutup?",
    "answer": "Matahari"
  },
  {
    "question": "Makanan apa yang nama dan warnanya sama?",
    "answer": "Coklat"
  },
  {
    "question": "Naiknya cepet turunnya lamban?",
    "answer": "Ingus"
  },
  {
    "question": "Kereta apa yang tidak bisa menampung orang remaja, dewasa dan orang tua?",
    "answer": "Kereta bayi"
  },
  {
    "question": "Apa yang sebesar gajah tetapi beratnya 0 kg?",
    "answer": "Bayangan gajah"
  },
  {
    "question": "Singa apa yang sering dikunjungi orang?",
    "answer": "Singapore"
  },
  {
    "question": "Jika ada lilin dan obor, mana yang sebaiknya dinyalakan dulu agar lebih terang?",
    "answer": "Korek api"
  },
  {
    "question": "Kalau dikocok putihnya gak keluar, tapi kalau dipencet malah keluar?",
    "answer": "Pasta gigi"
  },
  {
    "question": "Dari atas sampai bawah rasanya sama?",
    "answer": "Toge"
  },
  {
    "question": "Barang apa yang justru berguna kalo udah pecah?",
    "answer": "Telur"
  },
  {
    "question": "Mata apa yang bisa naklukin banteng?",
    "answer": "Matador"
  },
  {
    "question": "Paku apa yang ditakuti kuda?",
    "answer": "Pakusir"
  },
  {
    "question": "Sapi, sapi apa yang bisa nulis?",
    "answer": "Sapidol"
  }
]